究竟係乾濕分離嘅沖涼房沖涼係咩感覺？

自小住公屋，廁所僅能勉強容下一人(不能轉身)，每次洗完涼地板總係濕濕滑。
細個以為人人都係咁沖涼，直至睇宜室宜居有辦法先發現原來有乾濕分雜依件事，讓我大開眼界。自此以乾濕分離沖涼房為我人生目標，上星期何紅星單野更加堅強我的想法，我的意志！

真的好想知道，係乾濕分離的沖源房沖涼係點的感覺。

冇乾濕分離，可以一路坐喺屎塔屙屎一路沖涼，我想體驗下。

你勁變態。。。

弱智？

未住過酒店？

乾濕一齊先正，唔洗洗廁所

未 窮撚未去過旅行

其實廁所無浴缸，淋浴間，洗手盤，馬桶四大區域嘅人真係建議佢唔好生兒育女

屋企冇拖鞋??🤔🤔

點會唔洗洗？

幾百蚊星級酒店 /airbnb 都試到

有人屋企冇洗手盤？

你個公屋仔幾時課金比熱時？

最唔中意乾濕分離．就算屋企大容許都唔會做，每次大完都會用花灑熱水洗馬桶同地下同牆身，然後抽氣扇抽干，因爲啲菌其實會係馬桶沖水泄出到空氣中．感覺日本個啲乾厠其實好污糟，因為地台去水都無，啲人整係可以用消毒藥水清潔劑去抹．

住唔起。

整個趟門咪分離
公屋都整到

課了1/10份良 頂硬上

廁所細到咁仲搞趟門？

整企缸都整唔到咩

何紅星單野?

例如咁，唔佔好多空間
抽氣扇放上面，唔會搞到成個沖涼房水蒸氣
張圖求其google

乾濕分離冬天無得一路痾一路沖熱水⋯
利申：專登裝修將乾濕分離改返做混合

呢個已經係全個廁所size

幾好呀 一路痾屎一路沖涼 痾完即刻用花灑射屎眼

咁你可以揀再細d
我公屋，size剛剛好一個人企入去可以轉身

你應該未入過公屋
佢個廁所應該就係企缸再長多50cm左右

下 我個廁所仲細過張圖入面個企缸喎 老友

想知你果個係點

我都想知 有冇相？

我屋企真係咁上下concept，扇形趟門
正常公屋廁所size
四方形，四個角分別係廁所洗衣機洗手盆同沖涼位
有冇咁驚訝

唔好過屙住屎 有得坐住沖都幾歎

樓主講果D係真係細到仆街果種
見到都唔開胃開果種 好似劏房果D

有冇示意圖
利申窮撚細個居屋依家公屋
加埋去人地屋企玩，都未見過細到造唔到趟門既廁所

I feel U bro

咁上下

坐監咪乾濕分離囉

簡單啲嚟講係一個廁格，求其搵個位安多枝花酒

呢d我去旅行住平價hostel先試過
sorry見識少

有個明明乾濕分離都沖撚到成地水嘅屋企人=冇用

咁都俾你link到去黑絲 好嘢

冇咁靚仔似呢種

屌你

沖完涼點換衫

與其在意乾濕分離
不如話在意個活動空間

我屋企以前懷疑浴缸滲水，拆左之後再整咗防水層
起咗一級仔「壆」然後上面整條鐵通掛浴簾
浴簾買長啲180x200cm 浴簾底部要掂到「壆」
成個工程大概2萬 3日搞掂 不過你冇野拆會平d添

好處:冇咁大壓迫感 有乾濕分離 發霉成塊浴簾丟搞掂

點解唔整浴屏？
壓迫感大 發霉麻鬼煩又要清潔 貴

同埋好多都係長條型，根本係做唔到企缸，我而家屋企都唔係乾濕分離，不過成個空間相對四方啲，冇咁直長條，可以整條鐵通整塊浴簾分開 都幾正 係個地下濕啲不過冇所謂啦最多咪著拖鞋

咁樣先污糟

好撚舊式先至會咁
去過咁多個公屋friend屋企真係未見過咁細

阿公個到都係咁既size 佢一入門轉右係企缸

起碼你有錢買部電話上連登

冇得乾濕分離好潮濕
樓主努力工作搬屋啦

我屋企廁所同浴室係完全分開
其實勁唔方便。
之前肚柯，搞到我沖沖下涼忍唔住，包住條毛巾，係浴室沖去廁所。
利申公屋，我哋冇改過個設計，一搬入嚟已經係咁。

有齊浴缸加淋浴間都好舒服啦
見過洋樓frd屋唔係大，但就整埋個桑拿房仔係廁所

張櫈中間係咪有個大窿

示意圖，左上洗手盤
間開就係條鐵通加浴簾，我本身都好討厭冇乾濕分離但咁樣我都接受到

第一次聽公屋係咁

門後加個勾掛衫 沖涼時要較角度唔好射濕衫

睇到尾二已經諗緊係咪準備索

有無常識，你咁樣用水沖，d菌先真係沖到周圍都係。。。

冇人叫你沖廁唔冚廁所板

你痴撚線 濕立立吽到發晒霉仲多菌啦 咁多積水又會野蚊蟲

我諗反而有好多人會以為乾濕一定會分離

你無去過camp 或或者旅館瞓過咩？

諗起你個情況都想嘔

30年以上樓齡公屋
廁所廚房係露台嗰種?

係呀嗰陣時搬來都覺得好神奇。同埋一開始有浴缸，不過個浴缸係好短。後尾因為樓下話我哋滲水落佢哋下面，所以房屋署拆咗我哋個浴缸變咗企缸。

我反而想知道冇乾濕分離究竟係點 試過佢個朋友個屋企佢廁所係細到一轉身就會撞到嘢 我想像唔到係點沖涼
利申公屋L 唔係有錢人歧視 係真係想知

然後抽氣扇抽干
用正體字啦支那仔
.
唔知係咪手足
語氣已經放輕左
冇講粗口

屋企個企缸高咗一級
細個冼親成條腰撞到個嶨位
淤曬成個禮拜伸唔直個身

從此以後無防滑墊唔會沖涼

秒

細個打完波可以訓住沖涼 超爽

有四分式真好

要去廚房洗

呢個有創意

咁樣香港大把人出唔到世

*試過去過

徐晃幾大

細過住喺呢啲公屋，可以同時 沖涼+屙屎+刷牙，好方便

其實其他連登仔住嘅公屋係點?明明由細住到大 都冇乜點遇到班人講嘅缺點/壞處 除咗越嚟越多支移民人之外

俾人鬧 vs 無俾人鬧

細個窮，沖涼用熱水爐要煲水，熱水用晒前要沖完，無乾濕分離，沖完連廁所都濕埋，都無俾人屌。

長大後環境好少少，有乾濕分離，但沖完抹完身腳板底濕，行岀去整濕乾地，都俾人屌。

所以，無乾濕分離，未嘗唔係一件好事。

日本D溫泉或者京都大房D既酒店咪有囉，其實個人覺得冇咩分別柯完沖，all in one 又唔洗汶屎，仲好

比啲意見你 用磚鋪高一層到座廁
沖涼啲水流走會自動分隔一層
沖完涼拖一拖有鋪磚既位
感覺乾淨好多 可以分隔到污糟水

咁係呀嘛
腳濕行出黎會冼親人架嘛

厠所位就係沖涼位
感覺極污糟
冇惡意 純粹個人感覺

何不食肉糜

禁圖片mode 上面有

清識貨，從來唔鍾意乾濕分離，一路痾屎一路沖涼先係最高享受

人哋洗公廁都係咁洗

今晚發夢試吓
冇錢唔好學人有咁多要求

似係，大興邨果種

你公屋都有乾濕分離?

以前細個間屋個廁所就係咁
係個屎塔前面沖涼
但又冇幅圖個廁所咁細

平時地下啲尿
沖涼咪浮哂上黎

唔係會即刻著拖鞋咩

完全明白，次次沖完涼由個浴屏入面到出嚟地下洗手盤枱面全部都係水，屌極都係咁

裝浴屏咪有

要整趟門先有用啦

屋企廁所幾大？

我住公屋。廁所同沖涼房完全分開

有冇相啊..
你自己裝修到酒店咁啫

我由細到大將乾果邊整濕 因為廁所有啲濕好正常 但成日被老母話鳩我做乜整到濕撚晒

睇到你之後 我仲一直以為老母錯 覺得廁所我自然係濕

on撚9
公屋先多乾濕分離
私樓個廁所細撚到窗都無
好多都係夾硬整到乾濕分離
搞到窄一窄
算9數啦

我都係公屋原本都係長條形廁格加個花灑，廁所同廚房係黐住嘅，我老母拆咗埲牆改細左個廚房加翻個浴缸屋企啲牆有得拆就有得改 （不過有浴缸都係企喺度沖涼）

唔著拖鞋，增加感染香港腳機會

我屋企差不多日日抹地，但我都會著拖鞋

有客人去我屋企，我會叫佢除鞋，再俾拖鞋佢著

連登仔永遠唔會令我失望

通常係兩個廁所 一個沖涼 一個大小二便

廁所有廚房得唔得

屋企無用浴室拖鞋自己果對毛毛拖黎
係都抺乾曬腳出廳先會著

btw每次都係抹乾曬地板啲濕腳印先會罷休

咩呀，浴屏一定連埋道門架喎
只係趟門定拉門分別
你去買浴屏佢係成組嘢裝㗎

你廁所一定好乾淨

公屋廁所大把蚊蟲蟻啊屌

⼀搬入嚟已經係咁。

屌你快D絕育啦

都唔係架 我廁所都好細
住低層仲見過蜈蚣係去水位度爬出黎

其實改造燙門咪多咗位

點解要油埋個馬桶

驚你哋覺得嘔心

老母老竇唔想嘥錢整。

其實加個浴簾咪得個FD個工廈單位toilet都係極細同唔分離，佢加左浴簾之後都叫用得下

買支推水刮，沖完涼推一推 轉個頭個toilet就乾晒啦

外國撚以為乾濕分離係講分開toilet 同bathroom

擺張櫈喺浴缸唔會好奇怪咩

咁馬桶嗰邊間房，係只得個馬桶同洗手盤？

係呀

裝修下會幾正

井底到

點解馬桶同個沖涼位會分到咁開

你就真係井底
仲以為公屋廁所係細到無位轉身

廁所大係咁

80年代入伙既公屋就係類似你張圖咁樣

90年代起果D 已經大好多，已然夠位做乾濕分離，有D 都有企缸位
00, 10年後起果D有埋企缸位，自己加浴簾就已經阻到好多沖涼既水，甚至有住戶會整埋浴屏、弧型既玻璃趟門

有呀 我係新式嗰啲+有裝修過 所以都有個浴缸仔嘅 巴打可以考慮吓儲錢裝修

Ching 你真係改啱名

5人以上大單位咪有囉
普通3-4人撚有咁大個廁所

支你老母臭閪
乜撚阿爾法狗，九唔撚柒搭八

普通四五百萬啲納米樓又有幾大個廁所呀？睇過

家庭住戶的人均居所的樓面面積為161呎，其中以居於私樓的人均居住面積最大，約有194呎；公屋戶的人均居所面積亦有124呎，較房委會訂出的公屋編配標準，即每人不少於75平方呎的室內面積為大

肯定係私樓細過公屋
知架啦，公屋大把富戶，停車場最多林寶

同埋沖完涼個廁所濕晒
勁唔想坐落去 個感覺好污糟
建議樓主是是但但整個簾 應該唔會好貴？
自己都沖得舒服啲
唔使望住個廁所

其實冇感覺 我以前讀U住嘅某個hall
兩個(我住單人)房為一個套房 每個套房共用一個沖涼房同廁所
再加自己個房裏面有洗手盤
所以唔使FF太多

減走最top 1%住半山南區豪宅班有錢佬
隨時私樓個average低過124

lm

花灑射左座廁再彈到週圍都係

知唔知依家香港有幾多人住緊納米樓咋？幾個富豪已經拉高晒個range啦

點解會有咁無常識既諗法

你應該冇見過公屋廁所有幾細
新起既應該好啲
舊公屋真係浴室連廁所好似pacific place廁格咁大架咋

笑到仆街
完美展現何不食肉糜

俾埋圖你睇。 樓主講果類其實應該係呢啲廁所大少少咁上下

條傻尻知唔知香港貧富懸殊有幾嚴重咁撚離地

住緊納米樓既人會多過幾十年舊公屋, 唔好玩啦 人如其名
一條彩虹邨都7,400個單位，你自己睇下彩虹邨個廁所係點啦

乾濕分離有呢樣好

公屋有好多款架

浴室d磚 好多毛菌呀
可唔可以擦下佢

由佢啦，扮睇唔到就得

大佬，我張相係show返個趟門係咩造型，唔撚係show廁所有幾大呀
講撚到明google求其搵，唔通我要細心搵張同我屋企廁所exactly一樣咁大先可以po？
仲有2條傻鳩話何不食肉糜大把公屋整到而我都係普通公屋撚咋
你老味係咪學左冇幾可用 見到好似岩用就狗衝出黎拋書包

香港120萬個私人單位 差唔多一半係B型單位 姐係40至69.9平方米
井底撚

寡人笑L左算啦

支那傻閪仲咁撚串
起你底都知你傻鳩
仲夠薑屌返我轉頭

試過 可以唔洗特別抆屎，啲水已經沖咗大部分

嘩見到個心up一up
真係好細喎癲

見到都唔開胃個種

呢個post睇到想嘔

擺塊地毯係廁所囉 我都係咁做 先冇再比人屌

睇見就唔開胃
好多細菌好唔衛生
用枝就嚟掉嘅牙刷仔
買枝去毛菌嘅清潔劑噴下擦下佢啦

浴缸唔係個個有
我間屋1800呎4房3廁都冇浴缸

我都講埋自己見識少唔知舊式公屋廁所細到咁，真心冇見過
而且樓主一路都冇講自己廁所咩款
佢老母整個扇形趟門都肉糜唔好咁撚on9大佬

我屋企就係90年代果種
以前去同學仔屋企 係80年代舊公屋
見到個廁所 成日諗沖涼咪會整濕埋廁紙

好啦
知道啦連登清潔大使

好多住緊D平劏房既人都係呢D
可能仲細D tim...

浴缸同淋浴間都要分開？咪玩啦，個個屋企都係酒店咩

支那阿爾法狗

有隻廁紙盒，係上面有個蓋，蓋住晒卷廁紙，你唔打開佢/專登拎水射佢，基本上都唔濕既
沖涼時卷返卷廁紙入去應該就冇問題

Ip都唔洗check

咩料啊

窮咪覺得貴
利申 窮

我屋企都用哩隻
但我同學屋企係就咁擺卷廁紙出黎用
可能次次沖涼都要拎出廁所

去過個FD 屯門間公屋好大 有三間房 仲有兩個廁所
樓主你睇下申唔申請到呢個

好唔開胃

拎少少錢去轉日本就知啦

屋企得泳池 sor

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

以前住過長走廊第一代舊公屋（70年代入伙嗰啲）
個廁所加沖涼位得呢個一半，真係前後左右半步就係門、牆同馬桶
卷紙廁就掛到好高，但係都難免會俾沖涼嘅水蒸氣整濕
如果想用乾嘅就唯有自己帶卷紙出入

嗰時又覺得冇乜野，一來個個都咁上下階層，好少有比較
二來有啲舊公屋、寮屋仲用緊share嘅廁所，有獨立廁所已經好好

所以有時我都明點解有啲老一輩會咁驚見到風浪

試過

以前用浴簾反而發霉得快，一兩個月要換一塊
因為浴簾濕左水，沖完涼拉開簾果時，D水會黐埋咗塊簾
好快就會成塊滑潺潺
加上開抽氣 / 沖比較熱既熱水涼，塊浴簾會飄向自己，好鬼麻煩

玻璃浴屏其實清潔好簡單，買支玻璃水就搞掂
玻璃膠邊發霉，用日本出既防霉啫喱揸一次，成年都無起霉

有戴套同冇戴套嘅分別

法國好多廢老有沖/浸過水就會乾淨哂嘅幻想

點用個馬桶？

我記得當年讀U上女同學屋企

一齊沖涼嗰陣先知
原來有啲浴室設計係將浴室同廁所融為一體
心諗 其實都幾方便

住天水圍嘅窮撚遙望深圳
抵你一世窮
講支那都唔夠你近啦

由出世開始到而家32歲都未食過一餐飽飯，咁多年黎最好餸就係一隻咸蛋加一碗裝滿既白飯再加多半磚腐乳。

住係深水埗，未離開過九龍，最遠係18歲果年去過牛頭角搞身份證。
未行入過大商場，好怕D保安趕我出黎

同一件衫着左二十年，細個專登買大D，就一路着到20歲因為爛到屋企都搵唔到布補番先去買左件二手衫既，果晚都已經開心到訓唔着。

試過有個月窮到冇錢開飯，要落M記食D OL食剩既二手薯條，俾人趕俾人屌乜都試過，但係我真係好肚餓，肚餓果陣尊嚴唔可以當飯食。

有一次病左，唔敢去睇急症，因為身上連一百蚊都冇，去到最後病到要訓醫院，醒番我都即刻偷走，因為我俾唔起住院費。

每年新年前要提心吊膽，因為好驚食環署黎洗地，地下濕左，我就冇地方訓。

16歲果年鐘意左個女同學，膽粗粗同佢表白，俾佢一巴車埋塊面到，佢講左句:「你呢D連沐浴露都買唔起既垃圾唔好再痴埋黎。」
的確，我連沐浴露係咩味道都唔知。

19歲果年為左試下洗頭水沐浴露係咩味，用哂果個月既零用錢入去泳池，執人用淨既細細枝果D 洗頭水同沐浴露，第一次聞到果陣味，我係個更衣室到喊左出黎，周圍D人望住我大大力咁索枝 dove，我19歲先知洗頭水原來係咩味道。

屌你NB又係邊度copy返黎

花灑熱水 即係40度都無 殺又殺唔到菌 沖完只係散播返d菌
仲有抽氣扇何來抽濕 抽唔到濕咪仲養菌

喺日本試過住Bnb 用過乾濕分離嘅沖涼房
好羨慕日本人

打咗幾粒鐘

細個試過 硬係覺得啲水會掂到啲屎再流落隻腳度
感覺好差

乾濕分離一定要用簾，淋浴間個死人玻璃門早幾日朝早爆撚咗，成地都玻璃碎一家四口逼撚哂係淨低個廁所，煩到死。

少八成人口
到時個個可以住二千呎

賓

On99 何不食肉糜

得一半 肥少少出入都有困難喎
不過真係 一同啲連獨立廁所都冇嘅對比 有已經覺得幸福
好似我哩家會諗 雖然屋企廁所唔靚 但起碼乾濕分開先 無野好抱怨了

冬天沖完涼一打開個玻璃門就會凍死

我早幾年先知原來有唔係乾濕分離嘅廁所

你真識食

抹完即刻著拖鞋啦 咁簡單都唔識

層主廁所

下- -?
唔應你都仲要柒多句
冇attention唔會死架小朋友
你家人唔理你都唔使咁搶fo

支那傻閪果然係心理變態

想問下點解會有人寧願1800呎四室三厠，但係無浴缸。都唔寧願四室二厠，其中一個有浴缸？

有啲私樓個廁所設計係有齊哂 浴缸最入跟住淋浴有玻璃門隔住然後就係馬桶洗手盤門 就係咁 個設計唔錯

浴缸其實有啲on9, 你沖涼又要落沐浴露, 咁即係要沖乾淨先再開一缸水去浸

多數都浴缸企係度沖, 咁同廁所一樣

二廁我可以理解 三廁就真係唔明 一個仔女用 一個屋企人用 最後一個大家想浸下浴缸都好呀

仆街 你住公廁？

我都係咁諗

水積多撚到仆街

其實乾濕分離 點洗手

我住公屋都有乾濕分離

......

望到D廁所仲細過劏房
個熱水爐格硬裝係廁所上面 周圍都係水喉
仲要成間廁所溶溶爛爛 又發毛又生鏽咁
對得耐就算唔谷到痴線都有D心理唔平衡

其實有浴屏算唔算乾濕分離

勁核突，想去廁所時成個廁所濕立立
又一陣霉味

開頭都以為係
諗緊咁樣咪好唔方便,去完廁所又要轉房先沖到涼
原來只係分開個浴缸同廁所

沖左廿幾年 冇咩感覺

明明屋企有洗衣機

但阿媽好堅持用手洗

重要駁埋條水喉落地

搞到地下永遠都係濕

支那仔

日本出既防霉啫喱
有無名或者圖

第一次見
入面d 野咪長期濕

其實真係有，有啲舊式公屋廁所係冇洗手盤
利申：私樓撚

喺浴缸屙咪得

樓主講左佢廁所好撚細淨係容納到一條友啦
喂，大佬，邊個知你真係見識咁少，完全離地唔知香港大部分窮人既居住環境？
個個一睇就知係轉身都就快轉唔到果隻，你on99 叫人加個趟門

仲要之後走出黎話：我點知真係有人住咁細姐，你地都on99

唔撚話你肉糜係乜野啊
成個港共離地高官咁： 啊，我唔知原來有人返工要係街邊食飯，sor尻ry

呢個廁所唔細， 但鋪果啲磚 加埋勁污糟， 望落成個公廁咁

細都算 污糟過北河街公廁
cls

吓⋯⋯好基本咋喎
新公屋都有啦

第一張圖嗰度 去十二蚊店買枝伸縮桿 裝浴廉 會唔會好啲？

以前住細個住村最正就係
屋企個廁所計埋有嘅野
個空間係可以夠位擺多張床
所以以前小學比人叫起身番學
會入廁所鎖門大字形地下訓多陣

和諧一型或者康和式居屋轉租嘅公屋先會有浴缸，原本設計浴室都有馬桶，應該俾房署或者上一手租客拆咗

死公屋仔

好撚慘

正

咁多屎漬既

我都係咁
試過同friend去旅行
幾個都係沖完會成個廁所地下濕晒
第二日鋪地巾，地連毛巾都濕
即刻blacklist以後唔會住一間房

大陸個種仲要係蹲廁先難頂 好似係個馬桶到沖涼咁

可唔可以簡單講下 乾濕分離 嘅好處，易清潔？換3舒服的？

呢隻，係一田有現貨賣

BTW，日本，韓國，都有出浴室專用防霉玻璃膠，千萬唔用強國普通玻璃膠，防霉能力差好遠

一直以為沖涼同馬桶一定係分開
以前成日睇片話咩乾濕分離都唔明

屌完閪沖涼見到都

咁大, 加淋浴間都得啦...
不過keep 得幾乾淨喎又

有幾可會沖沖下涼肚柯 沖涼之前好去左先啦。。

一把抽氣扇KO佢啦

I like it

樓豬啱唔啱心水？

乾濕分離既人永遠唔會體會到呢種爽
我間屋本來乾濕分離
都專登改返做混合

利申：而家一路痾屎一路淋住熱水一路覆你

含菌量一定低過分開
感覺同事實兩樣野黎

唔好呃自己

大單位兩廁個隻？

由細到大都係乾濕分離
無咩特別感覺，可能無比較

Sor 因為沖完涼個身仲滴緊水就出嚟抹身

住緊大單位和諧式公屋，
因為係嫁入嚟唔知原本係點，
不過屋企依家係有燙門嗰隻乾濕分離。

其中一面牆上半係大一塊鏡下面就洗手盤同櫃，
靚撚過我以前私樓屋企

老爺奶奶當年好仔細咁諗過度過，
搵個好師傅裝修過執過晒先入伙，
住咗就嚟廿年都仲好靚仔冇甩皮甩骨。
好在住嗰區隔離鄰舍都斯斯文文，
真心住一世都冇所謂

相反我自己老豆老母就乜撚都求求其其，
間屋搞到狗屎咁，間唔中返娘家大執，
轉頭就變屎坊咁

正宗窮撚思想

窮撚思想 成世住公屋垃圾

求圖欣賞下

去過ex屋企係真係無得乾濕分開
一入屋右手邊就係廁所，廁所門一開就真係得個馬桶，同樓主嗰款一樣但再短啲
之後粉紅色位全部都係雜物，衫都無位放要勾喺度門到
馬桶同門嘅距離真係得一個人身位
沖涼都要好驚整濕衫同廁紙

公屋手勢

清你係咪住開豪宅

美國有個YouTuber 買左個莊園 個廁所大撚到

是但la,咪又係咁屙屎

你個去水做得差咪柒囉

真心諗乾濕分離都可以係賣點？

細個住過公屋，都係乾濕共用，係有d麻煩，沖完涼周圍濕晒，可能要加裝個簾。

而家住私人物業，屋企有兩個廁所，方便d。

屌 成班離地撚係到講咩整企缸 又乜又7 一睇就知樓主係講緊好早期既公屋個種

條樓梯肯定跣到仆街

ok喎
好過我爸爸屋企

不過我搬左出黎自己住

曲線話自己未去過公屋

兩隻貓貓好得意

關樓主咩事？

我租間檔，所謂廚所就在廁所隔離，沖涼要落塊板圍住個爐頭，有無人慘得過我？

見到都想嘔

好羨慕我都想兩公婆出嚟自己住
咁大個囡淨係喺台灣嗰兩年自己住之外就未試過。

不過老爺需要個後生啲，
熟悉嘅人照顧同陪睇醫生，
佢哋個囡又唔太理變咗個責任落喺我度。
我諗要可以兩個人出嚟住可能要到我步入老年先有可能

你兩公婆一齊搵錢將來買樓應該唔難

有冇試下抽今期居屋博下

可能中呢

住太古城都唔生得仔

俾人鬧 vs 無俾人鬧

細個窮，無錢買野食，有時會執人枱食剩嗰啲，都無俾人屌。

長大後環境好少少，有錢買野食，但有時想試下人地果款味，都俾人屌。

所以，窮，未嘗唔係一件好事。

冇啦，要都要等兩老到百年歸老
真係抽中都遠到仆街，
到時一樣都係玩鳩我晨七返去接老人家再去覆診

我自己老母已經耐唔耐要一早六點幾出門口
去娘家接老母覆診，
有時上午陪完送埋老母返屋企，
洗個面下午又仆返去陪老爺覆診

其實身心都好攰，
但唔忍心掟低老人家，老爺奶奶都對我唔錯...
所以我唔會生小朋友架啦，
唔想下一代受返同一樣嘅苦

睇到你呢單case真係好sad

毫無疑問係好多香港人嘅寫照

加油絲打

舊款公屋：廁所敞膠門，得個馬桶 。出面廚房 ，share 同一個升盤。

咪撚ff啦 住公屋會有囡上黎？

住公屋咁有錢，年年旅行酒店/民宿都試到咩叫乾濕分離啦，唔知？樓主未去過旅行定點？

咁沖涼個時，道門咪濕撚曬

😞由細到大都係咁 有次去旅行酒店沖完涼個地下濕
比個fd話我做咩整到濕哂 我一路以為廁所濕好正常
一有污糟就拎花灑沖ge la

真係貧窮限制想像

呢排咁多呢啲po
真係由細到大都未住過啲廁所所有野堆埋一齊既屋好難想像

我試過得3個角添啦
無你洗衣機同洗手盆位
洗手盆要裝出廁所外

有呀
樓主老母唔係囡呀

有，舊公屋，得個水龍頭無盤

想問呢隻揤牆磚d坑得唔得？

呢個post真係好多幸福新生代

細個屋企都係呢種，老豆係中間硬掛幅浴簾叫做沖完涼下手去廁所冇咁麻煩

可以一邊屙屎一邊沖涼一邊刷牙

搞到周圍都濕晒就等於唔使洗廁所？
你都幾核突⋯ 住開劏房咖？
一沖涼就周圍濕晒就算用抽濕機日日吹住都冇用
尤其是洗手盆邊位肯定好多黴菌。。。真係反胃

😹🤣😹😂好搞笑。。。有冇咁折墮呀

諗起細個住阿婆度可以用個花灑周圍啡好過癮

我都係公屋 邊有咁細

係大單位。但唔係兩個廁所。你睇#120

樓主住咩公屋 ？

我去我公公婆婆屋企個廁所都好大，雖然冇乾濕分離

利申：講緊30幾年前入住個啲公屋

收皮啦五毛

諗緊咩叫乾濕分離

屌你原來係有淋浴間。。

咁撚簡單既野當夢想。。。

唔好話乾濕分離

冇浴缸我都唔習慣

窮撚越窮越想生 見識少
相信窮有窮養

中產讀過下書 知道制度有問題就少生

連登仔大部分都有錢仔

含住金鎖匙出世

住左幾十年all in one, 變到好似住酒店咁，但要自己洗廁所，可能真係唔習慣

牆磚d有無試過用威猛先生?我覺得都okay好用

鋪啲疏水嘅膠板喺地，無咁濕，但會發霉要個個星期再洗下

利申：井型公屋大，廁所沖涼房一體嗰種，臨近三十先搬咗出外邊同幾條友夾租

Y型樓
坐廁未裝 廁所入面仲有面盤花灑
設計室可唔可以將17室做到乾濕分離

你自己試下預位夠唔夠沖涼
咁細都係伸縮棍浴簾？

細個住公屋一沖涼成個廁所濕哂, 大個搬左出黎發現有企缸擋水好快乾返感覺原來好正

如果你懶，直接買威猛先生去霉果枝噴霧, 噴晒d磚同隙位, 等10分鐘再沖水就搞掂

可以，人地設計黎就係咁用

如果真係好多人好似你咁諗，咁你就可以咁講
但你睇返你自己啲留言有幾多負評

話你離地係一啲都冇講錯

利申：屋企廁所細到洗手盤都冇位擺，莫講話趟門

乾濕唔分離我覺得無咩野(細個無，而家屋企有)
細廁所都有分好唔好用
反而勁憎果d馬桶要面壁果d細廁所
係講緊坐住個塔 膝頭會撞到牆果d弱智設計

其實咁都算離地我都冇野好講
貼地撚

對門唔係木門唔怕濕的，會跣水
同埋唔會濕晒 通常沖完都係乾得一兩滴咁

住過井字型角落房
洗手盆喺廁所門外果種
係會拎走卷紙先沖涼
其實間屋唔細，露台好鬼大

屌
我第一次住公屋有浴缸添
第2次都係企浴，加塊浴簾咪乾濕分離。

你廁所入面放到洗衣機
都好大下喎ching

呢隻係Y幾?
Y4嘅話17+18係同一個單位

何紅星？？邊個黎

你可以出去搵地產話要租樓睇下
有番咁上下樓齡既單棟洋樓
大部份都係無企缸
有啲細到花灑就係個馬桶上面
係私樓阿
再舊啲容許廚廁同渠既樓可以直頭閹埋你鋅盤

我未計住劏房個堆
呢啲只係我租樓睇盤既時候見到既野

公屋睇單位姐，大把都有企缸

無咩特別
無分既入廁所記得著拖鞋
同埋痾屎唔好放到條褲太底

不過洗廁所可以用花灑直沖係幾好
(雖然分離左都得,不過我而家間屋條喉唔夠長DKLM)

好細既滾筒洗衣機
幾多呎又真係冇度過
你當一開門係一條一個普通人闊既通道
左手邊洗手盤痴住部洗衣機
右手廁所痴住個沖涼趟門

香港人唔興浸浴，咁唔浸浴既話要浴缸黎做咩
又易跣親
住酒店都唔會有齊浴缸同淋浴間啦

睇住家需求
有錢我都想廁浴分離,浴室有浴缸
可以俾我鳩浸一個鐘係入面瞓著埋(暈左)
都唔會俾人屌霸住個廁所痾唔到屎

日本D酒店好多都係咁
但係我覺得痾完屎要開門先出去洗手係好核突既一件事

唔用黎打j 感受下囡囡體溫
完全唔識玩

兩個唔同單位都有廁所相
師兄

感覺乾淨好多

日日都係咁已經十幾年
痾屎
洗頭
洗身
洗面
刷牙
射屎眼
洗
沖廁所
搞掂

痾完到沖廁中間你居然可以做咁多嘢但都唔沖走啲屎先？

香港人命賤 / 人生只有返工放工瞓覺再返工
就等於浴缸浸浴呢個生活需求係不必要?你都幾搞笑
你不如話企喺度沖涼舒服過浸浴
真係痴撚線呢個post咁多劏房閪入嚟打飛機

日常 有時敷埋mask

巴打... 扇型又點趟門?

扇型果d 叫掩門, 趟果d 係成隻門打橫拉, 仲有一種係摺門

最多位浪費既廁所會用掩門, 因為扇型位唔放得野
其次係趟門, 可以慳到扇位, 但幅牆要夠闊俾隻門打橫拉 (一係隻門就好窄)
最慳位係摺門, 即係打橫趟然後摺埋果d....

美觀方面就同慳位既次序掉撚轉

想慳d 位就用摺門啦

有d 人唔知點解用膠浴屏鍾意將塊膠布撥去個企缸/浴缸外面, 然後d 水就沿住塊布流到出面一地都係...

真係鬧極都係咁, 好on9

乾濕分離主要靠兩種, 有膠布浴簾, 同近二三十年先興既趟門/掩門浴屏, 以前既人都有時會叫左浴簾做浴屏, 佢講緊前者, 你講緊後者, 兩樣野黎

扇型唔係通常係左右兩邊同時向中間拉埋咁咩，所以都應可當趟門計？掩門係有得前後推/拉嗰種喎，凡親橫向咁開關就當趟門計㗎啦？我理解係咁

我都覺得美觀嚟講係掩門 -> 趟門 -> 扇型（左右同時向中間拉嗰款）-> 摺門（真心好柒）同埋應該好少人用摺門嚟分隔淋浴間同馬桶掛？用得摺門咁不如用浴簾算啦

呢d 先極品, 廚房廁所洗衣房三合一, 爭個廁所上面閣樓做睡床就perfect

老母60年代小學時就係訓廁所上面既閣樓

我鍾意濕廁
沖涼時洗埋個地下好乾淨咁

係咪因為塊簾沖涼時會痴到隻腳所以唔鍾意？塊簾用耐咗感覺都幾污糟....不過咁做係on9，完全失去意義

好似依家啲劏房都仲有呢種......

你去水無裝隔氣?

蜈蚣仲恐怖過小強....諗到都驚

我屋企廁所5尺半x4尺, 大約22平方尺...

勉強有個玻璃浴屏, 洗手盤, 同廁塔平排拍住放, 不過屙屎位就幾窄咁囉

以前舊屋個廁所再細d, 就會將個洗手盤放埋入浴屏裡面慳位, 反正洗手盤同鏡箱乾濕都無所謂

閱讀理解0分既柒頭又衝出黎柒啦
我有講過浸浴呢個生活需求係不必要？
我只係講香港人唔興浸浴
講多樣野比你知
歐美既鬼佬都係鍾意shower多過bath
因為佢地好多都覺得坐係自己堆污水係好污糟既一件事同埋唔環保
鬼佬係咪人命賤呀傻閪
你去歐洲既酒店好多都冇浴缸
不過睇死你條窮撚成世都剩係去過日本

開放式廁所

其實你去一次旅行，住間正常既酒店就會大概知道啦？

你都係上特顯"一齊沖涼"四隻字俾班無女公屋連登毒撚睇姐....

同一件衫著左20年果個位太誇, 俾你12歲開始著都無可能可以18歲都係咁既size.... 你話同一件風褸著左20年就可信d, 我都有件風褸12歲買著到33先掉

屌你老母

你條垃圾唔使咁多廢話
我買間 400尺劏房盤都跟個浴缸, 何況一般正常單位點可能冇浴缸?

我冇高過 12歲就165cm

仲有咩清潔劑介紹
廚房用咩好

似係Y3型 間隔個廁所

宜家問你咩？你有10個浴缸關我屁事
宜家我講既係香港人唔興浸浴
你出街問100個香港人，有幾多個會返屋企浸浴阿
跟住你條傻閪就講乜鳩香港人命賤
前言不對後語
閱讀理解0分就0分，下次擘大你隻狗眼睇清睇楚先好回post

就係咁耐沖涼d水其實已經沖走左d屎

我like 呢個,認真

犯法架⋯香港改左例唔準廚廁相鄰好耐

其實都好爽，屙完屎用花灑沖，
屎都唔使抆

想裝噴水廁板好耐
去日本最享受既體驗就係係靚廁所痾屎

同一單位

我都係半桶水架咋因為我廁所之前都好多霉菌，咁岩見到佢廁所咁所以叫佢都試下
廚房都要睇你係想清潔啲咩，油漬定咩蹟果啲
之前係買呢隻，我覺得都okay好用，d霉菌、鑊蓋果d千年油漬都搞得掂

好啊下次試吓

咩係乾濕分離？
屋企一個沖涼。
一個屙屎？

肚痛喎
係屎唔係尿喎。
點痾落浴缸啊？

但香港咸水沖廁
射完忽必裂

用果隻馬桶佢就會駁淡水，好似係

窮人又要諗交水費

所以公屋直接用花灑射平靚正，
公屋撚又贏

香港用自動馬桶要另外俾淡水沖個西同屎忽用, 仲要另外獨立駁電

所以唔計個馬桶本身都要坐底2~3萬, 淨係做過d 新來水同電位已經要另外洗一筆, 尤其好多人廁所無電位 (淨係得支燈), 要係廚房或者廳駁入廁所

所以都係得個講字
除非我有朝一日有錢買樓大拆
咁我就一定搵辦法浴廁分離加自動馬桶
再重新拉電
但都係9UP
祝我中六合彩好過

強國Toto 都似都係6-7千人仔
香港貴幾倍？

香港Toto 隻Neorest 都要2萬6 ~ 2萬7, 未包安裝同改水電.... Duravit 仲貴, 4萬+

我唔知 應該有架 之前有換過喉黎
真係好恐怖 行得勁快

我係公屋仔,間屋裝修前仲有bath tub既
細個好鐘意浸浴缸
裝完修就冇左bath tub先要企係到沖,ok?

雨淋花灑好正呀

垂直淋落黎個感覺好舒服

但d 人話唔好裝, 因為個花灑內膽好易藏漬, 所以淨係係酒店試過, 一路兜頭淋一路噤條女埋浴室落地玻璃後入真係好爽好似拍緊AV

你鍾意浸浴缸冇人阻止你
但宜家講緊香港人唔興浸浴
一來嘥時間，二來嘥水
你可以摼水學日本人全家浸
咁仲麻煩
要沖身洗一次先浸
香港人邊有時間咁做
你都識講細個
你唔問下點解要拆左個浴缸

包拗頸
裝修個陣我小六,邊識裝修野

屋企d家姐八婆入去沖個涼起碼成個鐘
比個浴缸佢佢實浸,收左工番到屋企有4,5個鐘空閒時間,抽20-25min出黎浸有冇咁難?

屙屎打側坐左廿幾年

可以分開買
toto 屎塔$2000
配toto 齋電動噴水廁板 $7000
Panasonic 好似仲平d

toto neorest 一體式緊係貴

知唔知咩叫包拗頸
你一個代表全香港人
你老母比你浸係佢好人
你試下問其他人日日浸浴霸住個廁所重未計放水既時間
日日嘥勁多水睇下老母會唔會屌
閱讀理解0分就咪回啦
宜家講緊香港人唔興
你係咪想講浸浴係香港人風俗阿

20-25mins
唔洗放水
一睇就知你吹水鳩up
重未計你日日嘥水
你又唔撚係學日本人全家輪流浸
同埋正常浸之前係要沖涼
咁點止20-25mins呀柒頭

明明日本果種先最正
屎屎尿尿呢D臭野同沖涼呢D乾淨動作分開

乜原來香港有 唔係乾濕分離既廁所
由出細到宜家都係 近排先知

十個有九個天水圍窮撚都係大陸厘，就算你條戇鳩乜撚阿爾法狗撚係香港出世，睇嚟你老豆老母都係大陸出世嘅支那賤種。乜你咁撚仆街賤口話你老豆老母係心理變態？

唔係唔興，係無位
夏天浸凍水，冬天浸熱水
諗起都正

我打咁多字都冇一粒半粒簡體
而你打殘體不特止仲亂咁吠
話左你心理變態唔反省下
仲屌返我轉頭
同支那人一樣你仲話你唔係支那傻閪?

包拗頸
你代表你全家人都算
仲想代表埋全香港人

巴打咪理個支那仔啦
柒左又唔認
淨係係到玩人生攻擊

真係有另外一個位放浴缸就係， 得閒可以浸下
但大多都係放係淋浴個位，真係哂尻氣， 多數都係企係浴缸上面用花灑沖

同埋又要放水，又要整乾淨，同埋又要沖乾淨身先再浸， 多數貪玩試一兩次就嫌麻煩

所以我話係無位

人(生)攻擊
人身攻擊呀撚屌

咁撚搶口不如駁下我?
講左咁耐我住天水圍
你都好醒目
知我開過天水圍po

淨係天水圍得天水圍居民先去得呢個concept就知你係天材啦

乾濕分有咩好
最正梗係一邊屙屎一邊沖涼洗頭

屙完踩碎佢, 踩唔碎就踩到變蓉

點都要拆牆啦 太細
你應該都諗住住邊世？

呢張咪係依家既劏房
寧願死左佢算

單人單位嚟喎

買咗嘅話：將廚廁砍掉重練，正正經經重新間過間乾濕分離嘅廁所，然後廚房改做開放式

房署租客嘅話：申請調遷去新樓，或者買咗個單位佢，跟前者做法

個單位唔係我住 係我見過最細嘅廁所分享吓

你影張相 有冇咁撚誇

成日會整濕乾的地，又要用地布吸乾，又要洗地布，麻鬼煩。

有技巧的....

屌那星我以為咩叫乾濕分離咁撚高科技